<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>明夕何夕起涟漪 on 逍旋的博客</title>
    <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/</link>
    <description>Recent content in 明夕何夕起涟漪 on 逍旋的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>序章</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xuzhang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xuzhang/</guid>
      <description>序章 #  阴暗的研究所中，透过微光依稀看清人物的轮廓。
“你要报仇是吗？”男孩平静地问道。
“是的，我永远不会忘记的，怎么……难道你要阻止我？”女孩回过头来，稍微过肩的头发也随之摆动，阴暗的光线下看不清其发色。
“就算我想，你肯定也不会听我的对吧？只是……”男孩低下头，有些哽咽。
“只是什么？”女孩眯着眼睛反问道。
“我不想让你一辈子都陷在复仇的想法中，而且你知道……”男孩的话还没讲完，女孩已难掩自己的心情。
“你懂什么！那种一出生就失去父母的感觉你懂吗？！你根本就没有资格来管我，我一定会去的！”女孩愤怒地推开男孩，迅速向门口跑去。
“我……”男孩还没来得及开口就听见了重重的关门声。“不，我懂，因为我也和你一样……但如果你硬要去的话，我也会跟着你的……”
此刻，女孩并不知道男孩的心意，而命运似乎早已定下了几位主角的宿命……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定情篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/dingqingpian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/dingqingpian/</guid>
      <description>第一章 病痛的开始
一个娇小的身躯在没有尽头的黑暗中不断的奔跑，“为什么只有我一人？”她不禁发出哀伤地感叹，“是啊，爸爸，妈妈，姐姐，你们都走了，现在只有我一人。反正现在也没有人需要我吧，看来去一个听不到喝倒彩的地方真的是个好方法呢。但天下之大似乎没有我的容身之地，为什么…”刘海遮住了自己的眼眸，地上斑驳几丝发髻的疏影。
可有一种声音却总伴着她。
“傻瓜，我会保护你的！”抬起头才发现身前那个大侦探笑着给自己戴上眼镜，但他此时却要走了。
“工藤！是你吗？反正你也要走了吧……”女孩无力地张开干涩的嘴唇，可男孩却头也不回地离去，离她越来越远。
“工藤！”灰原猛地一下抬起头，发现自己还在电脑桌前，屏幕上满是APTX4869的资料，身上却已大汗淋漓。“原来是梦啊，真是，组织明明已经被瓦解了，我…怎么老是做恶梦……还梦到……他……”不禁令她苦笑了一声。
第二天清早，阳光依旧洒向这个充满希望的城市。此时是六月末，这时的东京正处在炎热的夏日，是的，我们的男主角正处于夏日的煎熬当中，
“呼，还真是热啊~，为什么学校偏偏在今天举行学期总结大会？还要我们站在操场上，真不知道植松竜司郎校长是怎么想。”柯南不爽地发着牢骚，时不时还用手擦拭着额头上的汗水。
站在他后方的灰原则笑道“没想到连杀人事件都不怕的大侦探却会忍受不住高温，让你的侦探事务所的女朋友知道了肯定会笑掉大牙的。”
“嗯？”柯南回过头来“兰才不会因为这种事来嘲笑我呢，而且我看你也没资格说我吧，明明自己的脸也很红，应该也很热吧。”柯南带着嘲讽的语气反驳道。
“啊？”被他发现自己的不适，灰原有些不知所措“我…不要你管，只是有点睡眠不足…”还没说完灰原就干咳了两声，“咳，咳…”她马上捂住自己的嘴巴，不想让他发现自己的痛楚。
“你还真是…不可爱啊。”说话的同时，柯南注意到灰原的黑眼圈又加深了，而且她通红的脸也使得他注意到她发烧了。
“怎么，昨晚你又熬夜制解药了？”柯南有些惊讶地问道。
“啊拉，我说过会抓紧时间的。你还是好好想想怎么和你的女朋友度过以后的时光吧，我知道你很期待。”顺便把头转向一边，他的眼神灰原有些受不了，这是关心吗？同时她又咳了两声，而且这次更剧烈。
“不是跟你说过不用你再操心了吗？！组织已经在半个月前被毁灭了，GIN等人都被送进了监狱，FBI他们那边也有科学家在帮我们研究解药，他们那设备更齐全，相信是很有希望的，你怎么就是喜欢自作主张！”柯南因灰原的做法而愤怒了，为什么她总不听他人的建议而独自承担呢？至少在他看来是这样。
“天底下没有比我更了解那个药了，当然是该我做了，这是我欠你的。”灰原的声音变得低沉起来，同时她又说了一句让柯南怒上加怒的话。
“还是说…”她转过头来，在话说出口前先露出了个简单的微笑，“你认为有他们帮你做解药，就不需要我了是吗？。也对，像我这样一个黑色组织里出来的女人，双手沾满了鲜血，本来就是为人们所唾弃的。更何况是何身份完全相反的充满正义感的大侦探你呢？你放心，我放上就会离开，不会妨碍大侦探的幸福生活的……”柯南可能不知道，这些话会这番话是她自己拿刀子在自己的心上划，真的好疼……为了却只是想掩饰自己的哀伤。
同时，又是几声撕心裂肺的咳声。
然而柯南的忍耐也是有限的，他很不喜欢灰原这种消极的言论，“你知不知道你在说什么！这个世界上没有不需要的人！尤其是你！博士需要你，少年侦探队需要你，你的父亲，母亲，姐姐需要你活下去，还有……就是……”柯南突然停住了，他不知为何停下。自己的心告诉自己，后面的说话曾经和一个天使一样的女孩讲过。那自己面前的女孩会是另一个天使吗？
“还有谁……？”灰原带着莫名的期待问道，但男孩的哽咽使她已经知道了答案。“我就知道，也就只有他们了吧。你不用安慰我了，他们中活着的我马上会和他们分别，死了的说不定马上就会见到他们了吧。”灰原苦笑道，是啊，柯南又怎么会知道灰原的心呢？〔这是我看动画的时候最纠结的地方〕
“不，其实……可能还有……”这次柯南虽然很犹豫，但眼神透露出侦探的自信。
“还有谁……？”灰原无力地问着，这时她感到大脑无比的胀痛，好像世界要颠覆了。可她却有些好奇地想知道那个答案，可能也是想亲耳听到他说，可能不是自己想要的答案，但就是想听他说，可身体却不自觉的要倒了。
朦胧中灰原看到了他的嘴型，听不清了啊。“果然，我是不被需要的。工藤，你会说……你……需要……我吗？”
在柯南还没说出口时，灰原就倒在了他怀里，慢慢昏了过去。
“灰原！灰原！可恶，本来就在发烧，又在烈日下晒了一段时间，你……究竟是为什么呢？”女孩并没有立刻复苏过来的迹象，此时站在一旁的少年侦探队的几位都被柯南的声音引了过来。
“小哀！你怎么了！怎么昏过去了？你能听到我说话吗？”首先发问的是灰原的朋友步美。紧接着，元太和光彦也投来关怀的目光。周围站着的其他小学生也纷纷向这里靠拢。台上正在演讲的植松竜司郎校长也发现台下发生了骚动，停止了演说。
“怎么了？下面发生什么事情了吗？怎么这么吵？”
站在1年B班旁的小林橙子老师也发现了不对劲，只见柯南焦急地背着灰原向医务室的方向跑着，口中还叫着写听不清的话，毕竟两人之间还是有些距离的。
“难道是灰原同学中暑了吗？我就知道肯定是这样。”一边自己说着，小林老师一边也向医务室的方向跑去，并阻止了要一同前去的步美三人。“你们乖乖呆在这里，毕竟现在还在开会，要保持秩序，我去看看灰原同学。还有，大家如果有什么不舒服的一定要说啊！”语罢，她便焦急地冲向医务室。
“绫美老师，开门啊！我是江户川！灰原同学晕倒了！”柯南急切地叫道。为他开门的是帝丹小学的校医绫美雅村，“快！带她进来！”一个戴着眼镜的医生如是说。“先量量体温，看她这个样子一定是发烧了吧？这么小的孩子，怎么会这样？江户川同学，她到底怎么了？”说着，他将灰原平躺在床上。
“原本她还在和我说话，不知怎么就突然晕倒了。应该是发烧，同时又在太阳下暴晒，可能又中暑了……”柯南低声地说道。他也怪自己，身为一个侦探怎么就没发现她的异常呢？早知道一定不会让她来参加什么学期总结大会的。“灰原，你究竟……”
还没等他思考完，小林老师已赶到，询问着灰原的情况“绫美老师，灰原她怎么了？”
“看样子应该是发烧，而且烧的可能还不轻。我早就反对校长将学生放在太阳下暴晒的行为，但副校长却说可以磨练学生的意志，连老师们也要一起站。看看这可怜的孩子。”说着，她把手伸向灰原的额头，准备摸摸她额头的温度。正在这时，绫美老师手却被一个纤细但有力的手所抓住。
这正是灰原的手，口中还带着无助，哀伤的语气念到“为什么？别走，好吗？”她的声音那么低吟、无助，虽然两位老师都是一头雾水，不知她口中的所说的是什么意思。但另一位少年心中却不知为何想到了曾经令他自责的那件事，明明就在自己眼前，但他却什么都做不了——宫野明美的死。
然而这不是痛苦结束的预兆，这仅仅是一个开始，两位主角的命运就这样伴随着生理上，但更多的是心理上的痛苦开始了……
TO BE CONTINUED……
第二章 突如其来的阴谋
日已过三竿，中午的东京相对于早上来说更加的火辣了。这时，偌大医务室中只有柯南和灰原两人，小林老师和绫美老师不知何时已被人叫走，到现在也迟迟没有回来。虽说房间里开着空调，但两个主人公的心却都是火辣辣的。女孩现在仍在高烧中挣扎着，男孩陪在他的身旁，刘海掩盖住了他的前额以及恍惚的眼神。慢慢地，他从回忆中回到现实。
“那个，你……怎么样了？”柯南有点想摸摸灰原的额头，但还是没敢如此。
“刚才不是说了不要你管吗？”灰原此时背对柯南，不想面对着他。两小时前她就已经醒来，到现在一直维持着这个姿势。“你走吧，你走后我自己会好好休息的。再说，我本来就是个医生，还轮不到别人来关心我的身体。”又是几阵撕心的干咳。“咳，咳！”哪怕是咳嗽，那声音中都带着几分冷淡。
又经过了许久，柯南终于有些难以掩饰住心中的愤怒“为什么？！为什么你会这样？！自从组织被瓦解后你好像就在故意这么做，危险消失了，你应该快乐，不是吗？为什么反而又一副好像什么都不在乎的样子，又变回了那个冷血宫野志保了吗？！”
“啊拉，工藤，你终于说出口了。是啊，我就是冷血动物，从以前到现在就没有变过，你又不是现在才知道。”依然是冷漠的语气，其中还有微微的抽泣。但灰原又缓和了一下说“你走吧！”这次的语气更像是哀求。
柯南转过身去，放缓了语气“既然如此，那我先去帮你买点吃的，你……先在这休息吧。”说罢，少年向门口走去。
“傻瓜，你又是何必呢？”听到关门的声音，灰原坐了起来，透过窗户看着柯南那远去的较小的身躯，回忆起曾经背过她的经历。“对不起，工藤，我不能在你的面前表现的像个公主似的。不过看到你这个样子，我还是……有些开心的。可是，要我看着你和毛利两个人天天在一起卿卿我我，我实在……做不到。”灰原的心中泛起一次次的波澜，大脑在苦痛中挣扎地思考。
“既然你说有FBI来做解药的话，我想我留在这里也没有什么意义了。本来想制出解药来还请我欠你的债，想不到你连这个机会也不给我，看来我真的是很不可爱啊。不过，我还有一件事可以做，那就是……离开你，希望你能忘记我这个给你生活带来痛苦的女人。”
想完后，灰原穿好鞋子，准备离开。但他曾经帮助自己一次又一次脱离险境的身影依然不断地闪过自己的眼迹。
“真是，明明已经决定了还舍不得走，我真是太……恐怕全天下能令当年的天才美少女科学家宫野志保如此的人也只有你一个吧。”还没等她反应过来，上衣口袋中的侦探臂章就已经响了。
“嘟！嘟…！”突来的响声灰原为之一怔。“是他吗？”心中产生莫名的窃喜，但想到柯南的臂章还在阿笠博士家时修理时又感到奇怪。会是谁呢？
“喂？我是灰原。”她还是拿起了臂章，进行了呼叫。
“小哀！救命啊！快来救救我们！”这是步美的呼救！
这声音足以让灰原汗毛竖起，曾经无数次梦到自己会给身边的人带来危险，难不成现在组织又复活了，要威胁她身边人的生命吗？“不要，我不要再增加自己的罪孽，我一定要救他们。”此时一切都不那么重要了，走的事以后再说吧。
“你们现在在哪？”灰原急切地问道。
“大家都在大礼堂，灰原你快来救我们啊！”这是光彦的声音，看来他们都在一起。
灰原知道此时她不能慌，虽然身边没有那个熟悉的身影，但至少自己也是一个18岁的成年人，现在能做的只有冷静地分析清楚情况再作出正确的决定。
“大礼堂？你们怎么会在那里？你们不是还在开总结会吗？还有，你说的“大家”指的是谁？”虽然大脑让发烧折磨得苦不堪言，但至少思维还是清晰的。
“本来是在举行会议的，但看到有学生晕倒后，山崎副校长主动要求将场地转至大礼堂，说是以免有更多的意外发生。为了以防万一，就连绫美老师也一起叫来了，当然小林老师也在这，可以说全校二百多名一年级生及几十名教师都在这里！”光彦将事情复述给灰原。“然而，一到这之后门却突然被封锁，一阵烟雾后，我们就晕了，醒来时才发现自己的手和脚都被胶带粘住了，老师和学生们的手机也被收了。不过侦探臂章我藏得很好没有被发现，正好来通知你，还有柯南。”
这令灰原立刻意识到事情的严重性，今天只有一年级生来校，也就是说此时此刻，除了自己和那个为自己跑去买吃的的傻瓜之外，整个一年级的学生和老师都在危险当中！可能外界也没有人知道！
“是绑匪吗？他们有多少人？”灰原问道。
“应该是的，他们现在分布在礼堂的各个地方，人数大概在50人左右，他们都蒙着脸，并且持有枪械。”
“50人？”惊讶已不足以来形容灰原此时的心情，“我知道了，你们小心，我马上就来！”
听完光彦的叙述，灰原已大致了解。从这个人数上看已经可以排除是组织的余当了，因为他们是不会冒这么大的危险派这么多人来小学抓人的。想到这里，灰原也算是松了口气。
但他们的目的是什么？为什么要绑架一年级的小学生？为了钱吗？如果说是为了钱，那么早就会和警方联络了，为什么到现在都没看见警方的人？还有，50人这个人数也令人诧异，这么多的绑匪是怎么潜入帝丹小学的？
这一个个问题困扰着灰原，但此时已容不得她多想，灰原将大致的情况写在纸上，告诉他自己已前去大礼堂，但未报警，并将自己的侦探臂章压在纸上，一同放在医务室的床上。
在离开医务室的同时，心中突然闪过一个念头，“我不能够再让身边的人受到伤害，所以我必须去。工藤，如果这次我不幸……死了，你和毛利一定要好好活着。如果我侥幸还活着，希望能听到今天上午我没有听见的那个回答。那个人是谁？会是……你吗，工藤？”她苦笑着，摇摇头，怎么这种时候怎么却在想这些东西。
于是，灰原在病痛与心痛的双重折磨下，带着必死的决心前去大礼堂。
“这是？绑架! ”买完东西后回来的柯南，看到灰原留的字条，也思考起了刚才灰原所思考的问题。无数个为什么，同时心中也在生气“为什么不等我回来后一起商量，再另行解决呢？”灰原最近奇怪的行为越来越令他不解了。不过作为侦探的工藤此时必须抛开自己的情感，理性地去分析这整件事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻情篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xunqingpian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xunqingpian/</guid>
      <description>第二十四章 十年后的两人
光阴荏苒，一晃就是十年，他与她都长大了。他现在是名震关东的高中生侦探，而她……依旧下落不明……
「所以说，犯人就是你！」一位少年自信地喊出了一句他早已滚瓜烂熟的台词，没错，他的名字叫做江户川柯南。而更令人们所惊异的是这名少年不仅有着与十年前死去的高中生侦探工藤新一相当或者说更胜一筹的推理能力，而且从外表上也与他长得十分相似。
但唯一不同的是他每次破完案件后却没有工藤新一的兴奋，没有他的外露，剩下的只是那一副永远戴在他与别人之间的眼镜，使他永远就这么神秘，谁都猜不到他心里到底在想什么。
不过，现实就摆在大家的面前。这十年来，他以江户川柯南的身份侦破了不少的案件，警视厅发给他的感谢信甚至在他家都放不下了，但他依旧是低调再低调……不过他这种冷静反而使得人们对他更加地关注，迫切地想去了解他。
「真是厉害啊！不愧是名侦探，这次的案件恐怕花了不到10分钟吧？看来你真的是越来越厉害了呢！请说说你的感想吧！」一位记者把话筒伸到了正要离开现场的少年面前。
而少年却没有回答他的话，只是一个劲想着怎么从周围包围他的记者当中冲出去。幸运的是，他的朋友也在他的身边。
「那个，各位，柯南他今天还有事，你们还是下次再问他吧！」一位短发的女孩笑着对周围的记者说道。「啊，你就是传说中帝丹高中侦探俱乐部的那五人之一吧，对了，你好像叫吉田步美……难不成你就是江户川的女朋友？」记者赶快把话筒放到了少女的面前。
「喂……喂……什么女朋友啊，柯南他现在还是单身呢，你们千万别乱说！」一位脸上长着雀斑的少年赶快跑到了记者面前。「就是说啊，还有啊，我才是我们侦探俱乐部的队长，要采访的话就找我好了，哈……哈……」一位肥胖的男孩也跑了过来。
正当柯南好不容易逃到门口的时候，一辆宝马立刻开到了他的面前，挡住了他，车上还有着专门的司机，看来是某位富家子弟的专车。
「那是？难道是江户川的另一位绯闻女友？快去看看！」兴奋的记者们马上就把战地转移到了案发现场外的马路上。
「那是？啊，是七海来了！」短发少女看着门口的那辆豪车说道。「嗨，果然是富贵人家的千金小姐啊，又开专车来接柯南了……」长着雀斑的少年弯了弯腰叹口气说道。
而一旁肥胖的男孩则是一脸的兴奋，「别这么说嘛，三云她现在也是我们少年侦探队的一员了，再说她家里有很多好吃的，哈哈……哈……」说着说着，这男孩已经开始快要流口水了……
「果然是这样，那上次她把你请去她家里一定是给你吃了很多好东西吧，要不然你也不会让她加入我们少年侦探队的吧……」男孩露出半圆形的眼睛看着这个快要流口水的少年。
「这有什么办法嘛，谁叫他给我那么多……鳗鱼饭吃的……哈……哈……」他红着脸用手摸了摸后脑勺。
「哎……七海同学成绩那么优秀，而且长得也那么漂亮，家境又那么好……看来我是没希望了……」女孩低下头小声说道。「不过，话说回来，她长得还真像……灰原啊……」
「喂……喂……光彦，不是说有柯南在的时候不要提灰原吗？要不然他又要……」
「说的也是……哈……哈……」
而正当这三位少年侦探队的成员在闲聊的时候，媒体们都把快门对准了将要从车上走下来的这位少女。「哇，长得可真漂亮啊……」车门刚刚打开，就有人在一旁感叹道。
只见车上走下来一位棕色短发的女孩，阳光下她白皙的肌肤令除了柯南以外的在场所有人都惊叹不已，虽然她现在是身着帝丹高中的校服，但她完美的身材仍旧是被凸显的淋漓尽致。
不过柯南却对她并不感兴趣，见她来了反而立刻就走。
「等等江户川，我有话跟你说……」她一把抓住了柯南的手，而这一举动也引起了周围媒体们地狂热地拍摄和采访热情。「请问你就是江户川的女朋友吗？你不是三云集团的大小姐吗？请问你是怎么认识他的？你们交往有多久了？」一位记者连续地向这两人发问。
柯南没有回头，平淡地说道「三云，跟你说了多少遍了，不用来案发现场接我，我一个人回家就行……」他试图挣脱被少女拉着的手，但是她却死抓着不放。
「那我告诉你，我次次来现场接你，你却次次拒绝我的盛情，你要我这个千金小姐的脸往哪里放？另外……都跟你说了多少次了，别叫我的姓，你叫我……七海就行了……」女孩说话的同时慢慢走到了男孩的面前，脸还渐渐变红了……
但柯南依旧没有什么回应，只是把头转向一边。
女孩用手捋了捋头发，把嘴巴凑到了柯南耳边低声说道「我刚才问过老师，她说你今天又来了案发现场，所以先走了……而我今天……是特意来接你的，你知道，今天是圣诞节，要不你和我一起回去，我们一起……吃个饭……顺便谈一下马上要来的休学旅行的事……」
不知道是不是有些害羞，这位叫七海的女生抓着柯南的手有些松弛了，而柯南恰好借机摆脱了她。「不好意思，我还要去警局有些事，高木叔叔的车就在那边……」说罢，柯南立刻跑向了一辆警车。
「哎？江户川，等等！」七海还没来得及去追，柯南就消失在她的视线中了，这也令一旁的记者更感兴趣了。「请问江户川他总是这么拒绝你吗？他总这样的话你还会喜欢他吗？你是不是就是喜欢他这种酷酷的性格？作为三云社长唯一的独生女你对男友有什么要求吗？」
「不好意思，无可奉告。」七海马上从刚才对柯南温柔的态度转变成了现在的一副冷脸，估计也是柯南再一次的拒绝又打击了她。「我还有事，有什么要问的就找那边的3个人吧！」说罢，她赶紧坐进了车，一下子就开走了。
不过，这女孩似乎并不会就这么放弃掉……「江户川，你看着……我迟早要你成为我的人……」
「呼！总算是得救了……高木警官，真太谢谢你了……」柯南在警车里长长地舒了一口气。「嘛，反正每次我都是这样帮你解围的嘛……不过还真想不到，侦破无数疑难案件的侦探也会对这些媒体记者们束手无策啊……」，高木看着后视镜中正在叹气的柯南说道。
「我想应该不是吧，恐怕令你束手无策的绝对是那个三云集团的千金小姐，你说对吧，柯南？」从副驾驶座中露出一个熟悉的面庞笑着向柯南问道。
「才不是这样呢……只是她总是这么做，我不头疼才怪……」说的时候，柯南的脸还有些红了。「对了，其实我也很好奇呢，柯南你也到了该交个女朋友的时候了，这十年来你的名气越来越大，喜欢你的女生也越来越多了，怎么样，有没有看上的？」高木再一次开起了柯南的玩笑。
不过他的话却使得副驾驶上的人不太高兴。「真是的，老公你什么时候也变得这么八卦了，其实柯南他心中早就有喜欢的人了，我说的对吧，柯南？」
「其实……那个，佐藤警官，我……」柯南听后脸更加的红了，半天怎么也说不出话来。「咦？老婆，难道你知道是谁吗？」高木有些不解了。
佐藤用半月眼看着这个没趣的男人，「我说啊，都这么久了，难道你还不懂柯南的心吗？他喜欢的人肯定是……小哀嘛！亏你这十年来还看着他长大的，真不知道你平时在想些什么……」
「还不是平时我都在关注你嘛……」高木心中这么想着，脸上也只有苦笑了，毕竟他也不敢跟自己的这个老婆再顶什么嘴了。
「佐藤警官，其实我……」柯南听了她的话后心中略有所思，但是却难以表达。「好了，我都懂……别人不知道，我还不知道吗？你这十年来侦破案件的时候，总是在打听她的下落，可是……你总这样，值得吗？」
柯南抬起头，看着眼前这两位陪伴了自己十年的警官，说出了自己十年来一直憋在心里的话「其实，这世上本来就没有什么值得不值得，只有……愿意不愿意。十年前她就这么失踪了，而这一切完全是因为我的原因，我不能再让她这么孤独下去了，所以……我一定要找到她……不论走到哪……我也会找到她的……」
男孩慢慢转过头来，看着窗外的飞雪天空……
是的，男孩的话女孩会听见的……
「工藤！」一位女孩猛地一下从桌子上醒过来，睁大了眼睛看着周围的一切。「原来，是梦啊……」她用手擦了擦自己额头上的汗珠，不禁苦笑了一下。「真是的，都过了……十年了，看来……我还是忘不了他……」
她的表情也令身旁的人投来了关心的目光。「怎么样？小哀，睡了一下，身体有没有好一点？」一位女孩走到灰原的座位旁担心地看着她。
灰原对她笑了笑说，「放心吧洋子，我现在已经好多了，再说等下马上就要放学了，我没事的……」
就在她们两个对话的时候，却被教室里的尖叫声给打断了。「哇，你们看，是江户川柯南啊！就是那个名震关东的高中生侦探呢！据说他从七岁开始就侦破了大大小小不同的案件！天啊，他真的是长得太帅了！没想到电视上的比报纸上的还要帅！」几个女生在一旁对着电视大呼小叫的。
「江户川柯南？有那么帅吗？」这位叫做洋子的女孩听到身边人的大喊后马上把头转向了讲台边的电视。
「不过，他真的长得好帅啊……」这女孩看了后脸立马就红了。「那个，小哀，你看，那就是报纸上经常出现的那个名侦探啊，是真人耶……」她一手摇着灰原的胳膊兴奋地说道。
「小哀？」其实，灰原早就盯着那个电视目不转睛了，毕竟那是她十年来一直心心念念的男孩，看到他现在一切都好，心中也是宽慰了许多。「工藤……你还好吗？」不知不觉地，她叫出了他的名字。
「工藤？你在说谁啊？」一旁的洋子听到一个陌生的名字后很奇怪，「那不是江户川柯南吗？你怎么说工藤？」
灰原马上意识到了自己的错误，是的，工藤新一已经由于心脏病死在了那个婚礼上，而现在在世的……是今天的江户川柯南。「那个，我顺便说说而已……」灰原慢慢低下了头。
不过一旁的女孩又开始尖叫了起来。「不要啊！那不是三云集团的大小姐三云七海吗？为什么她跟我的江户川在一起啊！他们是什么关系啊！」一个女孩双手捂着自己的红晕脸颊左右摇晃着。
「那还用问吗？那个女孩肯定是江户川的女朋友了嘛！哎，有她这个富家千金做他的女朋友，看来我们这些乡下女孩是不可能有任何希望的了……」另外一个女孩在一旁叹气道。
「她……是谁？三云……七海？」灰原瞪大了眼睛看着电视上那个女孩拉着那个男孩的手，虽然男孩是背对着她的，但却不难看出这两人的暧昧。「怎么，小哀你不知道啊？她可是可以和铃木集团媲美的三云集团的千金小姐呢，据说她现在正在追江户川柯南……咦，小哀？」话说到一半，她只发现灰原完全没有听她在说什么，只是发呆地看着那个电视屏幕。
不巧却被刚刚那些尖叫的女生们看到了这一幕。「喂，我说灰原哀，我们憧憬着江户川就算了，你看什么看？你一个丑八怪你以为那么帅的江户川会喜欢你吗？别做梦做了，他就算选我都不会选你！」一个女孩走了过来，在灰原面前显摆着她的长发。
此时灰原还没说话，不过她的好友洋子已经忍不住了。「喂！你们怎么可以这样说！灰原她一点又不丑！身材也是一流棒！再说了，帅哥就在眼前，谁规定只允许你们几个在这里憧憬了！」
「拜托，洋子你好好看清楚你自己，比这灰原哀也强不到哪里去。脸蛋和身材都平平，你有什么资格跟我这样一个美女说话？况且你看看灰原她的脸，说她丑已经算是好的了，就算她的确是有一副好身材又怎么样啊？我就不信江户川会喜欢她这种女孩！」
这话说后令洋子更急了，直接站到她面前和她对视。「你再说！我告诉你，灰原她不丑，而且……」她但话说到一半就被灰原拉住了，「洋子，够了……她说的对，我……是很丑，也没有什么资格去憧憬那个大侦探……不过……」
灰原把洋子拉到了身后，让自己和那个女孩对视，还露出了自信的笑容「我想那个江户川柯南也是不会喜欢你的，就凭你这种口气，我估计他根本就不会看上眼。你还是想想怎么提高你的成绩吧……」灰原把双手抱在胸前，冷冷地说着。要知道她现在可是28岁的人了，怎么可能制伏不了一个高中生呢？
「什么嘛？你不就是成绩年级第一嘛？在我们这种群马县的乡下女子高中拿第一一点也不值得高兴的，有什么了不起的？」这女孩话虽这么说，不过看到灰原的眼神后还是往后退了几步。
「没错，是没什么了不起的。既然在座的都是乡下女孩，为什么你就不能拿个第一给我看看呢？」灰原说话的时候仍是笑容满面。
「算你狠……我不跟你计较……下次我们走着瞧……」女孩尴尬地跑出了教室，而教室里剩余的女孩都呆呆地看着此时帅气的灰原。
不过，灰原也只是慢慢地走回了位子，坐了下来。「小哀……你刚才……好厉害啊……不过，你知不知道，刚才那个女孩叫中村井，她可是我们村村长的女儿，我怕……」洋子有些害怕地对灰原说道。
「怎么？既然你都知道，那你还敢那么跟她说话，你就不怕他报复你吗？」灰原看着眼前这位天真的女孩，她那单纯的表情和步美还真有些相似。
「那个，怕的话，我其实还是有些怕……但是要是有人欺负小哀的话，我绝对不会原谅她的，不管她是谁！因为……小哀……是我最好的朋友……」女孩的脸有些红了，不过那认真的表情还真令灰原欣慰多了。
「傻女孩，应该是我感谢你才对，要不是十年前你和你爸爸在东京把我救了，我现在还不知道在哪里呢？」同时，灰原还用手轻轻拨了拨眼前这女孩的刘海。
「没什么了……我谢谢你才对，你不仅在学习上帮了我很多，还懂得医术并免费给村子里的人看病，你才是个才女。我看啊，那个江户川柯南要是找女朋友的话，还是找你最合适！」洋子无心的一句话，却不知道竟引出了灰原多年的思绪，更使得她脸红了。
「哈……哈……我就知道……小哀……你喜欢江户川柯南对不对？刚才你看他都看呆了……」洋子露出坏坏的笑看着灰原。
「那个……我都不认识他……哪里会喜欢他呢……」不过灰原真的是不擅长说谎，不仅把头扭到一旁，脸甚至更红了。
见状的洋子马上就发现其实她说对了，还故意开着灰原的玩笑「放心吧，要是那个侦探出现了，我绝对不和你抢，他是你的……呵呵……」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冒险篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/maoxianpian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/maoxianpian/</guid>
      <description>第五十一章 重启征程
清晨的阳光或许是一天之中最为灿烂的，但对于他们来说，只要能沐浴在光芒的照耀下，那就是最幸福的。此时，那午后的暖阳洒在洁净的雪地上，为这对正互相拥抱在石头上的恋人而祝福。
「色狼……」女孩被男孩抱在怀里，一下也动不了，还得被他用手将头死死地按在他结实的胸前。「我说你这个家伙，难道就准备一直这么抱着我吗，村子里还有很多的事情等着我们……」
女孩的话还没说完，双唇马上就被另一温暖的嘴给堵上了。颇为有些无赖似的动作，亲完之后的男孩还不忘再用嘴贪婪地触碰了女孩的额头。「有什么关系吗，反正现在我们也算是无家可归了，就坐在这里晒下太阳也好啊……」说是这么说，男孩的脸却是像充血一般的红。
「呵呵，是吗……」女孩露出一种诡异的表情，并用半圆形的眼睛看着他。「我可不想有人说我谋杀侦探啊，要是我们再呆在这里，我可害怕大侦探的鼻血可是要流光了……」说罢，女孩用手调皮地按了按男孩鼻中还塞着的纸团。
「啊，很痛的……」男孩用手抓住了女孩的手，可却把自己的头向一边摆去，脸倒是也更红了些。「我有什么办法吗，还不是你这个家伙害的，要不是你这么……我怎么会流鼻血呢……」
「哦？我何德何能啊？还有啊，你说的那个我这么到底是什么啊，我可是听不懂的，不过你要是再这么管不住你的手的话，谁知道你的血还会流多少……」女孩说的同时眼神转向了男孩那只正放在她腰上的手，更重要的是，那手居然还是放在衣服里面的！
可能是说到了男孩的尴尬之处了，女孩话语刚毕，男孩鼻中的纸团瞬间又红了些。「啊拉，你看看，还是被我说对了吧，当个色狼可不是什么好事，就算我不惩罚你，你自己的身体也会惩罚你。」说话的同时，女孩还不忘用手轻轻摘去男孩那已沾满血的纸团，并从怀中拿出一团新的纸球来给他塞上。「笨蛋，都不会好好照顾自己……」
「切，我才不是什么色狼呢……我只是，只是确认一下……」还是颇为有些无赖的语气，同时还在不断用眼角的余光去窥视那怀中人宛如仙女般的面庞。一切的一切，都令他不得不那么着迷……
「确认？那你倒是说说看，你到底是确认什么，说得好的话我也就睁一只眼闭一只眼不怪你了，但要是歪理的话，工藤……你知道的……」女孩那仿佛魔女般的气息弄得男孩倒是有些失语了，不过毕竟自己的理由也算是理直气壮，也没什么可怕的。
「是是，真是怕了你了，其实……我只是想知道你的腰上是否有个疤……」男孩大胆地直视着怀中的女孩，从她深蓝色的眼眸中，他貌似看到了十年前的某个场景……
「疤？难道说你指的是……」被他的话忽然点醒，自己才恍然大悟。突然间，气氛变得有些沉默，而这两人只是相视一笑，彼此的对望已经告诉了对方的想法。是的，他们记得，都记得……那也是在这样一个温暖的午后，也是在一块大的石头上，也是在阳光祝福的泼洒下，女孩的身上产生了一个不可磨灭的痕迹……
是的，正是那天，他不顾着蛇毒的危险，为她吸出毒液以确保她生命的安全。正因如此，女孩的腰间上留下了那疤痕，也留下了男孩齿间的温暖，这么一直陪伴了她无数个日日夜夜。巧的是，十年前的那天与十年后今天男孩都因为女孩的妖娆而流出了自己的鼻血……
「果然，你就是我一直在找的人，这次不会再错了，因为我摸到了我在你身上留下的印记。」男孩把女孩再次紧抱怀中，并用自己的脸贴着女孩那白皙的面庞。「工藤……其实你根本不需要来找我的，我一个人在这里过得挺好，你在东京的话也……还有她也是……」
「真是的，你现在怎么还在说这些话嘛……」男孩轻轻把女孩放开，看着她深邃的眼睛。「你知道吗，我在东京根本什么也不好，这十年来一直都活在自责当中……兰的话，她现在马上也要结婚了，所以……你也不用再担心什么了……」
女孩没有说话，只是这么盯着男孩的眼睛看着，并又把自己的头靠上男孩的胸膛。「灰原，你……和我一起回东京去好吗？我想让你……呆在我的身边……那之后，我相信我们一切肯定也会是好好的……」
「工藤，可是……如果我走的话，这个村子里的人，他们……」果然，正如男孩之前担心的一样，毕竟也是在这里一直生活了这么多年，怎么可能说走就能走呢？「更何况，这里现在也发生了地震，村里的状况我们也还不知道……说不定现在有很多伤员，那我……」
「放心吧，这些问题的话就交给我了，你就和江户川走吧。」声音源自于他们两人不远处的一个女孩，女孩的声音坚定而又清脆，宛如一个领袖一般。「你放心，村子里今天没有什么人员伤亡，大家现在都呆在村中的避难所。」慢慢地，那个女孩朝两人这边走了过来。
「你是……」男孩对来人并未有什么印象，不过在外人面前也还是不能那么放肆的，他也很快就放开了身边的女孩。「我叫中村井，是灰原哀的同学，同时也是村长的女儿，之前曾在两个学校的舞会上见过江户川你，只不过我却认为你是假的。这些天一直都被我老爸因为连续杀人案件的事情关在家里，不敢出来，不过今天是特殊情况，身为村长的女儿自然得出来主持公道。」
「你想干嘛？」柯南下意识地用一只手将灰原挡在身后，不过身边的女孩却是直接站了出来。「没事的，江户川，她对我没有恶意……」
女孩从柯南身后慢慢走出，很快就站到了中村井的面前。「怎么，你是怎么找到我的，今天怎么有这个闲心来找我说话了？」灰原两手交叉在胸前，仔细地看着面前女孩的仪容，不过她倒是反倒被茶色少女的面庞所迷住了。同时，幽静的群马山村又开始下起小雪来……
「原来如此……看来洋子说的是对的，你真的恢复容貌了，而且……」女孩笑了笑，用手抚上的灰原的脸颊。「你很漂亮，比以前的样子要好多了，这样才对嘛，才……配得上江户川嘛……」女孩说话的声音有些颤抖，头同时也渐渐低了下来……
「中村，你……怎么了……」灰原轻轻地问到，而面前的女孩却很快地抱住了她。「我没事……你放心吧，你和江户川好好离开这就行了，以后村里的事就靠我了，我你还不放心吗，你不用有什么顾虑……」
正当灰原还在奇怪于这位一向坚强的少女怎会如此之时，不远处又跑来一位焦急的女孩，嘴中还在喊着这样的话，「江户川、小哀不好了，村长和服部侦探都失踪了！」
「洋子，你说什么！」柯南和灰原瞬间都被来人的话给震到了，之前所发生的地震还未平息多少，现在居然又平添事端！
「等等，村长失踪了……这么说的话，中村，这是真的吗？」灰原用双手按着面前这个颜面的少女焦急地问道，可她现在流出的也只有那一滴一滴的眼泪而已。「奇怪，中村……难道你没和小哀说吗？你不是说你来找江户川帮忙的吗，怎么……」
听到女孩的话，柯南瞬间也明白过来了。「原来如此，这个女孩可能是听到了我和灰原之前的话了，她本是想找我来帮忙的，可是却又怕我会拒绝，于是乎就干脆让我和灰原就这么离开这个村子……」
「洋子，他们都要走了，你还来这里说什么……」中村低着头强忍着自己的眼泪，双手紧紧地攥紧了拳头，整个人也在颤抖。
「要走？真的吗……小哀，你……」洋子听到这条消息后急忙用手拉着灰原，眼中的泪水仿佛也是要出来了一般。「不要……小哀，我不想让你走……」
灰原对女孩简单笑了笑，并把她拥入怀中。「傻丫头，我什么时候说要走了，就算真的要走，那也要等到我们把这里的事处理完了才行，现在这个村子里有这么多的事，我们是不可能就这么置身事外的。」
「没错，而且这件事真的是颇为蹊跷。」柯南用手托着下巴从后面走过来。「明明别的人都没有事，而偏偏是服部那个家伙和村长失踪了，这里面一定暗藏着什么玄机，我想……可能是在地震之时服部那个家伙发生了什么也不一定，而村长现在估计就和他在一起，没弄清楚这些事情之前，我是不会走的。」
「谢谢……谢谢你们……」中村用手擦拭着自己的眼泪……而不远处，谁也没有发现，有个人一直注视着刚才所发生的一切，并且也听到了……
「服部，你现在在哪……难不成是那些家伙干的……」
再将镜头拉得更远些，一位少年拿着望远镜正窥视这这里所发生的一切。「果然，在我离开的这段时间内的确是发生了什么事情……是地震吧……老师，看来这一切果然都是命中注定，你现在不知所踪也是我的错……可恶，莫不成是那个人吗……还有，她到底在哪里……」
站在山峰上的少年望着山下雪白的一片，只能任由雪花飘落在他的身上，他的一身黑衣也因白雪的光泽而失去了以往的神采。「怎么，你迷茫了吗？」少年的身后传来了一个女子的声音。
「这个声音是……难道说……」少年回头后才发现，一个蒙面人正在身后看着他。「果然，我以为这一切都结束了你就会离开这里，没想到你却还呆在这。」少年对面前的人这么说道，「难不成，你认为服部平次是我抓走了？」
来人没有说话，只是静静地走到了少年的面前，并伸出了自己有些粗糙的手，看上去是想去抚摸他的脸。「你……想干什么……」男孩往后退了几步，不过这倒引来了女子的笑声。
「呵呵，就凭你这点，你和你爸还真的是很像，碰到一个女孩子就一下子变成这个样子了。不过这样可不行啊，这样的话以后可是追不到女孩子的哦，虽然……你这小子肯定是个万人迷，毕竟……你是他和她的孩子嘛……」女子收回了自己的手，只露出自己双眼仔细地端详着面前的男孩。
「你……都知道了？」
女子没有说话，仍然是看着男孩那深邃的双眼。
「你……在看什么……」少年被盯得有些脸红了，身上的雪或许是由于自己体温的升高，一下子也融化了些许。「放心啦，我对你这个小子没什么兴趣，只不过……那晚为了那个傻女孩没有仔细地看清你，现在我想看看……你到底是长得什么样……只是看看而已，看看我就走……」
男孩摇了摇头，并用手拍去了女子身上的积雪。「其实你根本就不用这么说，无论是你……还是她，都是……」本想说什么的时候，女子却用手按住了男孩的嘴唇。「傻瓜，她的话也就算了，我的话……呵呵……我现在可是已经算是有些年纪的人了……」
「那又有什么关系，你不是还是来看我了吗？这样就足够了……」说罢，男孩想伸手去揭开女子脸上的面罩。「等等，我没有什么好看的，这些年一个人独自生活早就已经习惯了，所以……你不用担心我。好了，现在我看到你了，长得倒是也挺帅的，我该走了……」
于是，女子转过身去，用帽檐压低自己的额头，再次将自己孤独的身影展现在少年的面前。「你现在还爱他吧？」忽然，男孩问出这样一句话来。
女子顿了顿，没有说话。但在被雪花飘落在身上些许后，她又开始迈起沉重的步伐。「好吧，你可以不回答我这个问题，但是你得告诉我老师在哪里。就算是我也不知道之前他发生了什么，我现在很担心他。」
清晰地，女子说出了一个地名，随后，她便逐渐淡出了男孩的视野，消失在了茫茫的一片雪中……
「不管怎么样，还是谢谢你……我会把老师找回来的……」
如果说午后的雪是清晰自然而又粗犷的，那么这山村中晚上的雪就应该是幽暗深邃而又细腻的。黑色的沉寂中虽是看不到一丝光芒，但人们却总是在这种黑暗中祈祷光明的来临，无论……那是多么的死寂……
「十五夜村……」柯南反复地说道他手中纸上的这几个字，又问了问身边的女孩。「洋子，之前那个人就只是给了你这一张纸吗？」
女孩低了点头说道，「没错，他很奇怪，蒙着脸，看身材应该是个男孩，并且是今天你们送中村回家那时来我的家的，敲了我家的门后就只给了我这一张纸，我问他他也不说什么。看他的样子挺恐怖的，所以我也……」
「没事，你肯收留我和这个大侦探我们就已经很感激你了，所以没有什么怪你的意思。」声音的主人是一个坐在男孩身边的茶发少女，她同时也望了望那个一直拿着一张纸思考着的男孩。
「没什么啦小哀，我家的房子幸运地没有被地震摧毁，自然是让你们先住过来啦，你们想住多久都行，我和爸爸都很欢迎你们的。」女孩露出了甜美的笑容，不过身边的柯南倒是什么都没注意到似的，还是一直盯着那张纸。
他的这个样子也是让身边的少女无奈地叹了一口气，「嗨，我说啊，你都已经对那张纸看了好几个小时了，既然知道了服部和村长的下落为什么还要在这发呆呢？」
「你说的我也懂，只不过……你们知道这个十五夜村是哪吗？这并不是一个……」就在柯南话还没说完，洋子马上就回答了他。「当然知道啊，我们这叫做黎明村，十五夜村是离我们这不远处的一个小山村，走路的话只要穿过我家周围的树林，一天之内就能到。」
「没错，就是这样，难道说这样你这个大侦探还有什么顾虑吗？」灰原双手叉着腰用半圆形的眼睛看着发呆的柯南。
虽然两人这么说了，但是柯南的心中却并不是这么简单地思考着，他很清楚十五夜村是什么地方，那是个他永远都忘不了的地方。「没错，就是那里……」
柯南收起纸条，慢慢地走向窗边，看着窗外一直下着的雪，思绪又回到了十年前的那段时光。「没错，就是十五夜村，那个有着怪鸟传说的村庄（详情见真人版第3部）……在那里我破了那个怪鸟连续杀人案件，那时兰也在我身边，我们……而现在，灰原……」
柯南没有再想下去，他转过身来看着灰原，心中有种说不出的滋味。「你……怎么了？」女孩见他如此，走过来抚了抚他凌乱的头发，轻轻地问道。
「没什么……」柯南笑了笑，并同时机械地摇着头，不过倒也一下就被灰原所识破了。「怎么，你还想骗我不成，是不是去那肯定是有危险，而你这个家伙又想把我扔在一边去逞英雄是吧？真是的……」灰原用半圆形的看着柯南这么说道，不过这也让这位侦探瞬间有些汗颜了……
「哈？逞英雄？拜托……我怎么可能会去想些这些事……」不过他这副样子倒也是让灰原更加地怀疑了，「嗯？怎么，难道我说的不对吗？」
「呀，哈哈，这个……我……哈哈……」柯南现在只能用手抠抠自己的后脑勺了，完全就不知道该做什么，而这两人亲密的动作也让一边的洋子有些觉悟了。
「如果说你们都要去的话，那也带上我好不好，我也想去尽一份力帮你们！」女孩义正言辞的话倒是让灰原柯南一下子怔住了。「洋子……」
灰原看到了女孩从未有过的眼神，也是一下子明白了什么。她笑着说道，「傻丫头，这又不是出去玩，我和江户川都是去做很危险的事，要是你去的话出了事怎么办，你还有爸爸要照顾呢。」
「可是，可是……」洋子低着头忍着自己的哭腔，上牙咬着下唇……
「你放心吧，灰原的话……就交给我吧，我肯定会保护她的，所以你就呆在这里吧，我们会把服部和村长带回来的。」柯南又到了耍帅的时候，不过灰原则是头痛地看着他。「把我交给你？那我可不放心……我还是自己照顾自己吧……」
「我说，你这个家伙，还真是……不可爱……」
两人颇为意思的斗嘴终于也是让女孩重新笑了出来，毕竟自己的能力有限，在这里默默为他们祝福也是最好的方法了。「那好吧……你们，要小心……」
「恩……」两人不约而同地应道，而柯南的心中则更有一种复杂的情感，毕竟……他曾经经历过……
「十五夜村，那个怪鸟传说之村……服部，你真的在那吗？还有……那个家伙……」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校园篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xiaoyuanpian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/xiaoyuanpian/</guid>
      <description>第六十五章 回家（上）
“兰……”和叶拍了拍小兰的肩膀，但是黑发的女子似乎并没有回过神来。”小兰你在听吗？七海她已经进村去找柯南了，我们也赶快走吧！”
“小兰?”顺着她的目光看去，和叶发现山下的一尊神栖木旁似乎正有什么人，由于视线较远，她并不能清晰地看到他们在做什么。”怎么了小兰，那些人有什么问题吗？”
女子沉默了一会，笑了笑说，”和叶，你知道关于那座神栖木有怎样的故事吗？”
“哈？小兰你到底怎么了……”
女子的头发在山间随风飘荡，脑海中的画面回到了十一年前的往事之中。”传说在那座神栖木下接吻的恋人会受到保佑，而永远不分开，只可惜……当初的我和新一并没有把这件事做完呢……不过现在，我想柯南应该做到了吧……”
她细微间眉蹙的变化让和叶似乎明白了什么，”小兰……你果然还是没有从工藤的死中走出来吧，不过……你也快结婚了也就开心一点吧，要不然你的未婚夫可是会不高兴的哦！”
兰用手拂去的眼角的几丝泪光，总算挤出了几抹笑容。”嘛，和叶你说的对呢！过去的就让它过去……我们快去找服部君吧！”
说罢，她很快牵起了和叶的另一只手将她拉起，而那手心的冰冷也让身边这位挚友完全明白她的心情……
两位女子现在所处的地方是进村的一条必经之路，马路建在山坡半腰，站在路边则可俯视整个十五夜村的全景。路边厚实的积雪也在这两天村民的努力下被铲平了许多，进村似乎对于现在的人们来讲是一件很容易的事情。
“大家快点抓紧时间进村啊！我们警方可是好不容易才来到这里的呢，据说这里发生了杀人案件，得赶快解决才行！”一位穿着严实制服的男子正拿着喇叭在路边叫喊道，而他的身边也跟着很多身穿蓝色警服的男子。
路很窄，十五夜村无法开进车来，而从黎明村翻山过来的警员们也只能徒步进村调查了，好在早就停了的雪也没有给这次的行动再增加什么难度。
“山村警部，在我们前方人员先去探查时，一个棕发的女子告诉我们这里的案件已经被江户川柯南解决了，同时她还说赶快让我们去一个叫做和仓美纱的人家里，服部侦探正身负重伤！”一位警员跑了过来向山村操这么说道。
“什么？案件已经被解决了？嘛……看来那个江户川柯南真的是名不虚传啊……等等，你说服部平次怎么了？”
在村中不断地涌入身着制服的警员后，村民们也才敢在这时真正走出家门。这两天的杀人事件又给这个多年来饱受压迫的村庄增添了不少恐惧，但愿之后，人们能走向太平。
一位年轻的男子站在路边，他和村中的人一样正百感交集地看着前来的警员们，而他自己，其实也身着制服，只不过和正统的有些不同罢了。
“那个，你是麻仓巡查吧？”一位少年从一个无人的路口走了出来，而他的身后还有一位年轻的少女，她棕色的头发加上美丽的面庞使她在阳光下格外地耀眼。
“啊，对……我记得你是之前的那个侦探吧，现在村子里有群马的警力来了，你也能轻松一点了。”
“其实也都不用，案件已经被我解决了，只不过很遗憾却让犯人逃走。另外，这些案件和仲山龙关系很大，他现在被我绑在离温泉屋不远的一个小木屋里，等下就麻烦你去和山村警部汇报一下了。”
“啊……”面前的年轻巡查只是这么机械地点了点头，这也让柯南确定了他心中的想法。”果然呢，麻仓巡查，你看起来一点都不吃惊，是早就知道这其中的隐情吧。”
“你在说什么呢，我根本就……”
“你不用装了，从你和村子里人对我们的不同态度我就很容易能看得出来。”少年自信地笑了笑，又说道，”整个村子除了你和和仓小姐对我们的态度还算友好外，其他人简直就可以说是憎恨了。和仓小姐是个例外，她曾经和我有过交情。而你，唯一的解释就是你并不是村里的人，而是和仓勇海故意安插在这里的眼线，多年来监视着十五夜村的情况好报告给在黎明村的他。同时，你也很清楚仲山龙的所作所为，我没说错吧？”
麻仓笑了笑，摘掉了自己的警帽。”看来，事情应该时都已经水落石出了呢，没猜错的话，和仓社长现在应该还活着吧？”
“没错，他现在就在和仓小姐的家里，等会他会把这一切都和大家交代清楚的，你也快去吧。”灰原从柯南身后突然冒出这么一句话，而从她的眼神上来看，心情似乎并不是那么好，麻仓见状也很快知趣地离开了。
“啊，那我就……不打扰你们了……”看着戴上帽子立刻逃跑巡查，柯南对灰原疑惑地眨了眨眼睛。”灰原……你怎么了？”
女孩双手交叉在胸前，叹了口气。”我说你啊，就知道你肯定有什么事瞒着我，果然……刚才你又是在卖弄推理了，既然你知道他是这里的眼线怎么不早点告诉我？”
“好了啦，反正案件也都解决了，我们还是快点回去吧！”面对女孩半圆形的眼睛，男孩也只能硬着头皮在身后推着她向前走，而不远处某个熟悉的声音很快就吸引了众人的注意力。
“请问知不知道江户川柯南在哪里？”、”有没有见过江户川？”、”他在哪？”
同样是棕色的短发，同样拥有着美丽的面庞，一位女孩正在村民当中逐个询问着柯南的下落，而她焦急的表情却并未能从这些人中换来她想要的答案。
“对不起，没见过……”是的，对于这个村子里的人来说，他们并不知道什么名侦探江户川柯南，他们只知道工藤新一是让他们落到如此的罪魁祸首。
“那是……三云，她真的来这里了……糟糕，我们快躲起来……”柯南拉着灰原迅速地藏到了一栋房子的后面，小心翼翼地窥视着女孩在人群中迷惘的身影。
“原来如此，她就是……三云七海吧，这还是我第一次这么清楚地观察到她的样子呢，的确……长得很漂亮，身材也很好……”灰原发出这样的感慨并非是玩笑，今天的七海能看得出来是经过一番打扮的。虽然脸上没有擦任何的粉脂，但是她的着装足以让这个村里的每一位小伙都心动不已。
上身着粉红色及膝羽绒服，并系着毛线格子围巾，头上还戴了顶红色非主流针织裹颊帽。下身则是贴身灰色修身打底裤，配上黑色的雪地靴。但是无论她多么的迷人，也不会有谁胆敢过来搭讪，因为她那几个永远不离身的黑衣保镖就在附近看着。
“嘛，看这个样子我们得赶快回黎明村去，这里就交给越水吧，服部他也会由山村警部带回去的，另外……”柯南停下望了望灰原，眼神稍显得忧虑。”你想说她也在这里对吧？”
“啊……恩……”男孩点点头，而他也很清楚灰原口中的那个”她”是谁。”其实……你想和她见面也没什么，包括这个叫做三云七海的傻女孩，她们两个为了你都……”
柯南摇了摇头，同时用右手的食指轻轻按住了灰原的嘴唇。”好啦，别说了，要是让三云发现我们在这里就走不了了，还是先偷偷溜回去再说吧。”还没等女孩做出什么反抗，柯南立刻拉起她的手往山上走去。
“工藤……”
男孩没有说话，只是这么低着头在前面踏雪而行……
现在村中四处都是村民与前来调查的警员们，在他们中间的七海也并未发现柯南与灰原的踪影。而正好在这时，小兰与和叶两人也都顺利地进村了。”请问……你们应该就是毛利兰小姐和远山和叶小姐吧。”一位带着鸭舌帽的女子向小兰她们问道。
“恩对，请问你是……”
女子没有直接回答自己的姓名，而是直接告诉了她们想知道的答案。”我是谁并不重要，重要的是我知道你们在找服部平次……”说话的同时她刻意压低了自己的帽檐，这也让面前的两位女子看不出她的上半脸的轮廓，唯一能发现的也只是那露在帽子外面的棕色齐肩短发。
“真的？你知道平次在哪吗？”和叶一脸夸张的表情看着这位神秘的女孩，但又觉得似曾相识的感觉。”果然……她就是服部喜欢的人吧，现在已经是他的妻子了……那么这位就是毛利兰了……”她将眼神移到和叶身边的这位女子身上，脑海中回忆着多年前的画面。
“这两人……和之前比起来都没变呢……”
“……小姐？你还好吧？”看着这位女子半天没有反应，小兰轻轻地问了一句。
“啊，抱歉。服部平次就在一个叫做和仓美纱的人的家中，你们沿着这条路一直走到尽头就能看到了。”女子回过神来，用手指了指远处的一座平房，”服部他……受了一点小伤，不过没什么的。我已通知了山村警部，所以不会……”
“什么？平次受伤了？！”还没听完女子的话，和叶很快就顺着雪路跑去。”嗯？和叶？……等等！”本想马上追上去，不过小兰还是先想面前这位提供信息的人道了一声感谢。”谢……？”
将视线从和叶的身上移回来时才发现，刚才那位女子已经消失了……
“那么接下来，就只有七海了吧……”女子在快速跑开小兰之后，很快就找到了依旧在人群中搜寻柯南的女孩。她的附近围绕着几位穿黑衣的男子，而女子也没有什么忌惮，直接上前与她谈了起来。”如果你想找江户川柯南的话或许我知道他在哪里。”
女子突如其来的话很快引起了七海的兴趣，”什么？江户川他在……”而就在她转过头来才发现，面前这位与她同样有着棕色短发的女子让自己有着莫名的亲切感，仿佛曾经在那里见过。”你……你是……”
虽然说现在当以柯南的下落为第一目标，但是不知为何七海还是想去探究这位女子的身份。”我只是江户川柯南的朋友而已，而他现在已经离开这里了，你也……快走吧……”刚说完，她马上转身离开了。”可……可是……”
“不要回头……不要回头……”女子在心里对自己这么一直说道。她怕，万一自己再多在七海的身边多呆一秒，就会说出什么不理智的话来。若不是戴着帽子的缘故，或许眼角的泪光也会被她察觉吧。”傻妹妹……我是你姐姐啊……可是，现在的我还不能和你相认……更可笑的是，我们居然还喜欢上了不会喜欢的自己人……果然是姐妹呢……”
七海站在原地，呆呆地望着女子离去的背影，自己脚上的雪地靴仿佛有千斤重，根本无法移动半步，嘴巴只在不断重复着几个字。”这个人到底是谁……”脑海中海随之闪现的是十多年来一直重复的那个噩梦，雨夜的晚上，还在襁褓中的七海被一个棕发的女子抱着，并转交给了别人……
“大小姐？”身边的保镖见状打断了七海的回忆。是啊，现在也不是想这些事的时候，更不是在家里的那张大床中能在噩梦之后自由地哭泣。”我……我没事，我们走吧……”
“不过大小姐，我似乎见过刚才那个女人。”一位保镖如是说道。
“什么？你在哪见过的！”
“之前大小姐在黎明村的山崖下受伤了，似乎就是刚才那个女人把你带回来的。”
“……什么！”
先一步离开十五夜村的柯南和灰原现在已经来到了进村的必经之处，村口的那座吊桥。而由于没有什么人的关系，现在的柯南也能大胆地牵起灰原的手。”果然，雪融化了些许之后我们行进的速度也能快很多了呢，看来今天晚饭前应该就能回到洋子家了吧。”
“恩……”
被他这么牵着手，走在这座由积雪覆盖着的吊桥之上，只有两人的感觉，还真的有些情侣的意味……”哦，对了~”柯南突然松开灰原的手，坏坏地看了她一眼。”嘿嘿……”
“工藤？你怎么了……”还没等到男孩的回答，女孩马上就看到面前的男孩莫名其妙地上下跳动，而随之而来的则是整个桥体的来回晃动，边缘的积雪也啪啦啪啦地掉到了吊桥下方湍急的河水当中。”笨蛋……你，你干什么！”
可能是对高度的害怕，抑或是对摇动的恐惧，灰原下意识地抱到了柯南的怀里。”哈哈，这样才有意思嘛！”和十一年前一样，那时的工藤新一经过这座桥时也做了同样的捣蛋，不过却引起了总人的不满，而现在……
“你……你这家伙是故意的……”灰原松开柯南，趁他还没有再次做出什么危险的事情之前赶快往桥的另一边走去。”灰原等等我嘛，只是开个玩笑而已啦。”
女孩把双手背在身后，加快着自己的步伐，尽量不要让柯南看到那有些红晕的脸颊。”你这笨蛋，你知不知道刚才那么跳动很危险啊，要是掉到桥下面去怎么办？”
“没事啦，下面是河水，也不一定会摔死~”
“但是河水的话……”本来想继续说下去，但是女孩的脸却更红了。”灰原？”看到她那有些害羞的表情，柯南似乎是察觉到了什么。”难不成……灰原你不会游泳吗？”随着男孩的这一问，两人同时也都走到了吊桥的另一边，而灰原低着的头和紧握的双拳更是引起了柯南的兴趣。
“原来如此，果然是这样……”不过柯南掩嘴的笑容并没有持续多久，灰原立马用足以杀死他的半圆形眼睛盯着他黑色的双瞳。”啊……嘛，抱歉……只不过很奇怪啦，以前在组织里没有训练过吗？”
女孩叹了一口气，找了一块大石头坐了下来。”你要是不告诉别人的话，我就和你说。”灰原并没有去理睬柯南的表情，而是把头瞥向一边尽力掩饰自己的尴尬。
男孩轻轻坐在了女孩的身边，用自己的右手拉起了她的左手。”好了啦，我知道了，我还想多活几年呢，不会跟别人说的。”傻傻的笑声稍微缓和了现在的气氛，柯南也是仔细盯她另外半边脸的红晕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七海身世篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/qihaishenshipian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/qihaishenshipian/</guid>
      <description>第一百一十一章 实验的结果（上）
持续了近一个星期的案件在今天终以组织的撤退与柯南的回归而告一段落，揭示的真相，无辜的亡魂，追回的感情，众多不确定因素作用下能得到现在结果已属不易。虽有遗憾，我们只能抱着同情的态度对被利用的一方或受害的一方道声安息，甚至是感谢，正因为他人的牺牲才教会我们活下去的意义。
帝丹高中，注定是今日晚报上的头版头条。
午间本是人们抽空休闲的最佳时刻，却伴随着警笛声的接踵而至，快门声的咔嚓作响，喧闹惊呼等一拥而至。
“川原警视，请问这次发生的事件幕后黑手是谁呢？真的是所谓的恐怖分子吗？他们又是一群怎样的人呢？”
“据说警视厅刻意封锁案件消息，同时江户川柯南也参与其中的调查，事实真的如此吗？”
“有传言说警视厅的两位警部也遭到绑架，而搜查一课却对此不闻不问，您对此有何评价？”
这位刚下车就遭到记者们围堵的官员为警视厅搜查一课管理官，接替的是原先松本清长的工作。目前，他担任佐藤与高木两人的上司，现已全权负责此次案件的调查。“所有的一切在我们尚未调查清楚前暂时不能透露，以后会慢慢给大家交代，现在请媒体们配合我们的救援！”
他一声令下，就算挤在前方的记者如何不情愿也会被警员们疏散开来，让救护车辆进入学校。没错，所谓真正该处理的问题，首当其冲便是大规模的学生与教职工老师昏迷事件。
也不知从哪里打听到的小道消息便闻讯而来的记者们将帝丹高中围得水泄不通，他们的目的很简单，这起恐怖袭击绝非偶然，不断挖掘下去一定能够发现惊世骇俗的秘密，而这……也是柯南与哀想知道的。
“柯南，待会我会用警车送你和小哀出去，现在外面太乱，说不定逃跑的袭击人员还在附近潜伏着。”说话的是佐藤，她与高木两人在和Sherlock突入学校时遭到组织的埋伏，中计后一直被关在学校中的某个房间，所幸被前来的Irene与唯救出。当然，为了不把案情复杂化，除去Irene和唯这两人的存在，柯南只是声称自己救了昏迷的警员们，同时Sherlock醒来后又因为伤势较重而提前被阿笠博士送走治疗。
“那就拜托了，不过能不能不要送去医院，送我和哀回家就行。”
“这是为什么？”
“现在这副样子的话，肯定会被伯母责怪一番的吧，更重要的是……我们不能让她担心。”哀一边说，一边用纸巾擦拭着柯南脸颊上的伤痕，他的顾虑，女孩都完全明白。柯南是这次案件的重要人物，就这么无遮掩地去医院肯定会传出流言蜚语，受伤的消息一旦传到有希子耳中……可能真正忌惮的应是母亲的呵斥声。
“啊……哈哈……事情就是这个样子……啊，好疼……”柯南手背在后脑勺傻笑，却不小心动作过大而扯动了伤口。
“傻瓜，都让你别乱动了，你想死吗。”哀的半圆眼，让佐藤露出些许欣慰。
“嘛，差不多就这么办吧……毕竟你现在身边也有小哀一个这么好的护士……那等学校周围的记者散去了我就送你们离开，剩下的交给我和涉处理就行。”
佐藤口中“剩下的”的含义不言而喻，也就是面前这……昏迷的接近900名帝丹高中教职工与学生。在她与高木赶到体育馆后，开门的一刹那已经不能用震惊来形容，光是扑鼻的阵阵刺激性味道就几近让人晕厥。待到烟雾散去后，才发现室内除柯南与哀的两人外，其他人无一幸免地全部昏倒。
此时此刻，还坐在体育馆观众席休息的柯南与哀，只能眼睁睁地目送进入馆内的医务人员来回抬送担架的忙碌身影。全校师生，包括正在被解救下来的三人，浅见、目冥以及校长，组织的魔爪究竟有何意图要拿他们开刀，谁也不知道下一步会发生什么。
“呐……美和子姐姐……你……还有高木警部，是不是……”哀望着佐藤后背的轮廓，小声地问道。话没说完……不过彼此的心意互相都懂……
“好啦好啦，就这样吧！”佐藤没有正面回答哀的问题，只是像从前一样，露出了她永远不会改变的笑脸。十年的光阴要说改变不了什么，便是坚持这最后一份职业操守。“高木还在那边搜寻犯人可能留下的线索呢，我也去帮忙啦！”
动身的最后一刻，还是轻轻抚摸了柯南凌乱的头发，掩饰……也称得上是一位警官的必要能力。“柯南你还真是有福气呢……要和小哀……好好相处啊。”手上摆动的V字形胜利标志，面部舒缓的上扬角度，她还是没有变。
“佐藤警官……”柯南在心中默念着她的名字，这个称呼……或许就是最后一次了吧。听着她高跟鞋的离去声，凝视并回忆着她工作时的背影，哀把头轻轻靠在柯南肩膀上。
“柯南……他们两位警官……真的没办法吗？”
“嗯……关于这点我无能为力……向外界隐瞒十字架事件的案情，同时昨晚和Sherlock的突击又遭受失败，无疑是判断错误。现在Sherlock失踪，唯一能问责的人只有他们两个，按照新上任川原警视的脾气，撤职是免不了的，只希望不要有更多的惩罚。”柯南低沉地说道。于他而言……十年来可能陪伴自己最多的便是二位警官，哀不在身边，也是他们最了解自己，帮助寻找女孩的下落。生活中的很多方面，也受到许许多多的照顾。
“……”哀没有再多说话，毕竟是警视厅内部的管理问题，他们二人也不好插手。但愿，这桩“最后一案”后，他们一切都好。
繁忙的校园，穿梭不息的车辆，这一切他都看在眼里……尽收眼底，站在高处俯视的姿态是他最享受的方式，这种高人一等的凌驾感不仅是感觉上的，更是建立在事实基础上的充实。
“Boss，看来医院方面正从学校撤离学生，接下来我们需要做些什么？”Adler手拿望远镜观察着远处，顶楼的吹风呼啸着几人的衣衫，刷刷地抖动着。虽然就目前的天气来看，从下午开始往后的几天，应该都是放晴的大好日子，不过冬风是绝对不会吝惜自己最后的疯狂。春天的莅临前，再怎么萧瑟也是应该的。
“实验到现在为止多久了？”
“距离他们吸入烟雾到现在差不多快两小时，理论上来说我们注入的化学物质正在作用大脑，等他们醒来甚至也都不会觉察自己的改变。当然，为了以防万一，不知是否要捕捉一个实验品？比如……三云七海……”
“没有必要，组织的实验不可能失败，关键是要看成效如何。而三云七海，若不是你们的无能又怎么会让她也成为实验品？”
“这个……我……”Adler一听到这位先生的语气略有变动，自己瞬间胆寒起来。
“废物，我不想听解释。不过事已至此，将计就计，既然三云七海已经成实验体，现在捕捉她意义不大，倒不如留她观察，看看……对她最重要的事情……到底是什么……另外，Mycroft……我让你调查的事，怎么样？”
“这个……很抱歉……这个世界的贝尔莫德藏得很隐秘，我暂时还无法知晓她的下落。”Mycroft口中的“这个世界”也就是现在所处的第三宇宙世界，第二宇宙世界的贝尔莫德在看到组织头目的相貌后而休克致死，第三宇宙世界的贝尔莫德还潜藏在某处。
“老狐狸……也罢，反正她目前还不知道我们的存在。那么……第一宇宙世界的工藤新一和宫野志保呢？”
“他们两人先我们一步到达第三世界，一个月前曾在十五夜村附近发现过他们的踪影。据我猜测，他们应该还藏匿在这个世界才对。”
不知是一切都在他的预料之中，还是他根本不屑于现状的发展，说话时的语气永远镇定冷漠。突然，他想到什么，又发问道，“Moriarty，毛利兰和小泉红子两人怀孕的状况如何？”
“毛利兰怀孕已经接近六个月，至于小泉红子……她一直被怪盗基德保护着，暂且还不能知道具体情况。但是她们两人的待产期应该差不了许多，只要我们到时能潜入医院，成功……”
“够了，剩下的……到时自见分晓。”
米花町2丁目22号番地，下午的时光是温馨的，几天来一直堆积在博士家门口的积雪因为阳光的显露终于褪去晶莹的姿态。不出意料的话，从下一个星期开始就要正式迈入春天的季节，天气也会逐渐转暖。
如佐藤警官一开始答应过的，安全将柯南与哀送回。“美和子姐姐，谢谢。”
再次触及她与高木两人的职位问题已经没有必要，哀深知他们自身对事业的热爱，就算离开岗位，今后也遵循从前的道德操守。“待我向高木警官问好。”
“真是的，认识这么久了哪还这么客气！柯南，小哀，下次再见咯！”佐藤向他们二人敬了一个标准的军礼。警车，不知道是不是最后一次看见她驾驶的模样。
“我回来了。”柯南如往常般叫出熟悉的字眼，没人回应，博士与优作都要等到下周一才能结束会议。
“柯南，下一步我们该怎么办？”
“这么一说……我们要做的事还真不少。组织的目的不明，特别是吸入迷烟的师生们……另外，水谷这星期也够忙，总不至于一直麻烦他。还有就是……”柯南本想说下去，目光注意到身后的哀马上又打住。
“……”哀叹了口气，双手交叉在胸前。“担心三云就直接说，有什么好犹豫的，都说过了……不会怀疑你。况且，我也很担心，按照组织的做事风格肯定不会善罢甘休。我们稍作休整后，便去医院看看吧，还有步美和别的学生也一样。”
“……”
“……你……怎么了？”面对哀有条不紊的分析，柯南倒也不至于稀奇。而真正让他失语的是，女孩的转变。
“哀……”柯南伸手捧住少女的脸颊，“我记得……十年前的时候，每当我牵涉组织的事，你都会竭力阻止，不是呵斥至少也会把我说辞一番。十年之后，为什么现在……却会……”
“啊啦，呵斥什么的还真是不好意思呢……”哀瞥过眼睛，有些打趣地说道。
“喂喂，重点不是这个好不……你这女的生气了不成……”
回到话题上，哀也用自己的手轻轻擦拭着柯南脸部的刮痕。“说来惭愧，现在的我已经没有以前那么敏锐的能力，可能……是和某个不怕死的家伙呆久了，所以警觉能力也相对变差……所以，与其坐以待毙，不如主动出击解决掉一切，你不这么想吗？”
“不怕死的家伙……”
“况且……有你一直在前面冲，我不追过去……我怕我会后悔的，就像这个星期一样……”
这双深蓝色的眼眸，与夜色下映衬的暗黑不同，她更具吸引力，尤其……得到一切后便更想得到，不会原谅任何失去的借口，人之本性，他也一样。“后悔……哀她是在……”这个表情，不加任何修饰下宛如冬日中惊现的芳香一般，侦探的脑海中，回想起了几天前的一句话。
“侦探是一项危险的工作，我不当了。”
追求真理是长期以来自己以为义不容辞的正义所向，自儿时被福尔摩斯的神勇与敏锐所折服后，便深信不疑。当真正有这么一天，它的权威受到挑战，而内心深处却无法自圆其说地反驳，对侦探来说将是一种多么矛盾的推理，自己打败了自己。
“只要我保持现状一直这么下去，就算我不在乎……总有一天，哀也会……”
“柯南？”
男孩咽下口水，用手扶着女孩的面庞慢慢朝自己推近，所谓得到一些失去一些，放弃终究放弃的，是你的永远都是你的。
“等等。”哀的食指贴上柯南的唇部，微微笑道说，“大侦探又想干什么？刚才在学校的巧克力还没吃够吗？果然呢，和你妈说的一样，尝到一点甜头就开始得意忘形。”
“啊，不是……”回过神来，原来自己又做了不清醒的事，只能将红晕的脸默默撇过。
“好啦，不要再多想，你先把衣服脱了。”
“啊？哈！什……什么！”本来刚刚不理智的行为应该是遭到哀的嘲笑才对，怎么现在耳朵却又听到不可思议的内容，难不成自己已经患上某种不可治疗的妄想症吗！特别，女孩的口吻淡定而诱人，平实而挑逗，完全不像她的为人。柯南往后退开几步，结结巴巴地问道。
“哀……我承认刚才是我激动了些，可……可是这未免也……脱衣服的话……还是……”平常一脸正经的大侦探此刻瞬间沦落成为小女生状，双手抓住衣襟的样子配上绯红的脸颊倒略显可爱。
“你不脱衣服的话怎么洗澡。”
“洗……洗澡！”刚才的话已经足以让人产生误会，那么现在的不就等于是赤裸裸的摊牌？柯南的脸已经通红到能够冒烟的境地，不给人遐想的空间是不可能的，“我……还没做好心理准备……”
“又不会痛，要什么心理准备？而且我的技术你应该很清楚才对，舒服还差不多。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>结局篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/jiejupian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/jiejupian/</guid>
      <description>间章
那是，夕阳的光。
远处海平线的太阳缓缓落下，我慢慢睁开双眼，突然发现身处一片沙滩之上。脚边传来丝丝凉凉的感觉，不知何时，海浪已经浸没了我的双脚，而潮水也在从脚踝处不断上涨。
这里是&amp;hellip;&amp;hellip;海岛吗？说到岛屿，自然就是从前的那座，命运，就是从那里开始改变。苦笑一番，有些不敢相信，怎么会又回到了这里。犹豫之时，才发现海水已经上升到了差不多膝盖处。
环顾四周，这里只有我一人。先四处走走吧，前往丛林的深处。
椰树、丛林、高山&amp;hellip;&amp;hellip;没错，没有丝毫违和感。从飞机上跳下的哀和我，落地后又发生了一系列的事情，贝尔摩德、怪盗基德还有兰，那个做出承诺的山洞，最后又被强行灌下毒药……十年前的一切像是走马灯似的在我的脑海中快速闪过。
来来去去，我的思绪停留在了那抹茶色上。
我，是什么时候喜欢上哀的呢？
回想那段时间，印象最深的还是在我和兰的婚礼上，基德的突然出现。作为我对哀承诺的见证者，他声称有义务介入这一切，而我……倒在兰的怀里从工藤新一变回了江户川柯南，大喊着哀的名字。
我追寻着哀的身影，不只是那晚，而是自那之后的十年间一直如此。
为何呢？是因为我已经把身边的她当作一种理所当然的存在了吗？不论……我对她的感情究竟是什么。
多年前，在哀还没出现时，我享受着和兰每天再普通不过的日常，虽然时不时也会发生案件，但那似乎已被我下意识地所接受。擅自接受着案件，接受着谜团，接受着福尔摩斯似破案的快感，甚至是由此所带来的一切声誉与荣耀。最关键的是，我也接受了兰会和我承受这一切经历的事实。她是温柔的，也是正义的，或许……正是她自然而然的温柔与正义让我忽略了她的真心，连她自己也没有意识到的真心。
究竟是什么让我觉得兰的陪伴是理所当然的？
这么想的同时，我又从丛林走出，视线中渐渐出现了海岸线的光亮，以及她婀娜的身姿。
少女黑色及腰的长发随着微微的海风轻柔摆动，她原本白皙的肌肤在夕阳的映衬下微微发红。慢慢转过头，她天使的侧颜依旧宛如十年前一般，只不过这次，她微笑的对象不是我。
“兰！”
“信二！”
我听着他们叫着彼此的名字，看着那位被少女称为“信二”的男子抚摸着她的脸颊，两人间的距离慢慢拉近。
是啊，毛利兰和结成信二已经结婚了，他们很快就要有自己的第一个孩子，后面可能还会有第二个、第三个……
“新一……”兰转过头看着我。
“你，想做福尔摩斯吗？”
我慢慢低下头，看着夕阳斜射下慢慢拉长的身影，似乎就像是来自另外一个自己的发问。这么说来，我确实无数次和兰这么说过，我想成为我们这个时代的夏洛克·福尔摩斯。
“祝贺你们！”就在我还在思考问题的答案时，一个陌生的声音伴随着阵阵掌声从我的身后传来。
回过头去，不知为何原本葱郁的丛林幻化成了庄严的教堂，室内刺眼的灯光照着我不得不用手遮住自己视线。突然，灯光暗下来，台下所有观众的视线都焦距在台上。
“那是……”
一位身穿黑色制服的神职人员宣读着最后确认的话语。
“小井贤二先生，你是否愿意接受三云七海小姐为妻，无论贫穷富贵，与她同甘共苦、终生为伴？”
“我愿意。”
“三云七海小姐，你是否愿意接受小井贤二先生为夫，无论贫穷富贵，与他同甘共苦、终生为伴？”
“我……”
没有继续说下去，她用左手抚摸着自己的右臂，视线向我这边投来。
“江户川……”三云叫着我的名字，有种说不出的味道。
或许，我只是单纯地觉得遗憾，而不觉得违背了真理的轨迹。
遗憾是因为……站在她们身旁的那个人不是我吗？
不，这只是真理运作的轨迹罢了。
哪怕是人的感情，我相信也可以通过理性的方式解释。至少，这是我信奉的真理。
追求真理有错吗？我不认为真理与其他的任何事物处于非黑即白的关系。往往，真理正是支撑着世间一切事物的基础。真理恒在，我们所做的一切不过是更加佐证这一点罢了。我也承认，有的人看得清，有的人看不清，有的人即使勉强看清也没法改变真理运作的轨迹。而我……会用各种方法去看清，并让其运作在真理原有的轨迹之上。
那么，所谓的“遗憾”是我自己对自己的自作多情吗？
“柯南……”
我的身后再次传来一个声音。这次，是我最熟悉不过的。
“哀……”
黑暗快速沉淀下来，周遭也不断往下陷，哀向我伸出了手，而我却怎么也抓不住她。
“哀！”我不断大叫着她的名字，而我们就像身处于无底洞之中，速度愈发变快地往下掉。
哀慢慢变成黑暗中一个快速缩小的原点，那抹光亮，随着我们两人距离的拉开，最终也消失了。
现在，我什么也看不清了。
我取下眼镜，无尽的黑暗让我什么都感受不到，我的双眼愈发沉重，再也睁不开。
十年前被灌下毒药后，我将自己隐藏在眼镜之后，只为能借助新的身份看清外界的案件真相，会不会&amp;hellip;&amp;hellip;我早已身在自我的案件之中，也从未破解。
如果说我长久以来一直所寻找的真理只是心中所谓的“真相”的话，那么真正的真理又是何物呢？
伴随着这样的疑问，我有些半挣扎地睁开了双眼，发现却是毫不熟悉的天花板。
“原来，是梦啊&amp;hellip;&amp;hellip;”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆篇</title>
      <link>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/huiyipian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaoxuanworld.github.io/docs/mingxihexiqilianyi/huiyipian/</guid>
      <description>test你和</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
